---
sidebar_position: 12
title: "Citer"
description: "Citations, Acknowledgments"
---

<!-- @format -->

import GridLayout from "@site/src/components/layouts/GridLayout";
import LogoCard from "@site/src/components/cards/LogoCard";

import Tabs from "@theme/Tabs";
import TabItem from "@theme/TabItem";

LINCS est un projet open source qui met ses outils, ses données, sa documentation et ses processus à la disposition du public. LINCS apprécie d'être crédité lorsque ses outils, données, documentation et résultats de recherche sont référencés ou liés.

Les citations suivantes sont formatées selon le [Chicago Manual of Style](https://www.chicagomanualofstyle.org/home.html), mais peuvent être adaptées à n'importe quel style de citation scientifique. Selon la source, certaines des informations répertoriées dans ce guide peuvent ne pas être disponibles. Veuillez inclure autant d'informations que possible.

Pour les résultats de recherche de l'équipe LINCS et les citations recommandées, voir [Publications](/docs/about-lincs/publications).

## Outils de citation

Les informations sur les développeurs et les contributeurs sont répertoriées sur la page [Crédits de l'outil](/docs/about-lincs/tools-credits).

**Format:**

[Nom du développeur], [Prénom du développeur]. _Nom de l'outil_. Infrastructure liée à la bourse culturelle en réseau (LINCS). Consulté Mois JJ, AAAA. URL.

**Exemple :**

Zafar, Huma, Dawson MacPhee et Natalie Hervieux. _Nerve Secure Scalable Infrastructure (NSSI)_. Infrastructure liée à la bourse culturelle en réseau (LINCS). Consulté le 1er juillet 2022. [https://gitlab.com/calincs/conversion/NSSI](https://gitlab.com/calincs/conversion/NSSI).

## Citer des données

**Format:**

[Nom du chercheur], [Prénom du chercheur]. « Titre de la ressource ». À partir de _Dataset ou Project Name_. Infrastructure liée à la bourse culturelle en réseau (LINCS). Consulté Mois JJ, AAAA. URL.

**Exemple :**

Meagher, Michelle et Jana Smith Elford. "Un deuxième regard sur Casablanca." Tiré de _Visualiser les réseaux féministes : Représenter les hérésies dans LOD (AdArchive)_. Infrastructure liée à la bourse culturelle en réseau (LINCS). Consulté le 5 juillet 2022. [http://id.lincsproject.ca/0VXBuviAxIb](http://id.lincsproject.ca/0VXBuviAxIb).

## Citer la documentation

Les pages de la documentation sont rédigées par divers contributeurs. Vous pouvez trouver une liste complète des auteurs sur la page [Crédits de la documentation](/docs/about-lincs/documentation-credits).

**Format:**

[Nom de l'auteur], [Prénom de l'auteur]. "Titre de la page de documentation." Infrastructure liée à la bourse culturelle en réseau (LINCS). Consulté Mois JJ, AAAA. URL.

**Exemple :**

Roger, Sarah. "Micro-subventions de mobilisation de données." Infrastructure liée à la bourse culturelle en réseau (LINCS). Consulté le 30 mai 2022. [https://portal.lincsproject.ca/docs/about-lincs/get-involved/data-mobilization-microgrants](/docs/about-lincs/get-involved/data-mobilization-microgrants).

## Reconnaître LINCS

Si votre projet est soutenu par ou affilié à LINCS, nous vous encourageons à accuser réception de LINCS en utilisant l'un des messages d'accusé de réception suivants :

_[Nom du projet] est soutenu en partie par le projet Linked Infrastructure for Networked Cultural Scholarship (LINCS)._

Nous vous prions d'inclure le logo LINCS sur les sorties qui ont été prises en charge par LINCS. Le logo LINCS doit être affiché comme un élément distinct et ne doit en aucun cas être modifié.

<Tabs>
  <TabItem value="dark" label="Dark" default>
    <GridLayout>
      <LogoCard src="/img/logos/lincs-logos/LINCS-English-dark-(c-LINCS).png" alt="" />
      <LogoCard src="/img/logos/lincs-logos/LINCS-French-dark-(c-LINCS).png" alt="" />
    </GridLayout>
  </TabItem>
  <TabItem value="light" label="Light">
    <GridLayout>
      <LogoCard
        src="/img/logos/lincs-logos/LINCS-English-light-(c-LINCS).png"
        alt=""
        color="light"
      />
      <LogoCard src="/img/logos/lincs-logos/LINCS-French-light-(c-LINCS).png" alt="" />
    </GridLayout>
  </TabItem>
</Tabs>
